%@metapost:4tableurexo1.mp
\begin{myenumerate}
  \item Après avoir effectuer un dessin à main levée pour indiquer
    {\em clairement} les données utilisées, rappelle les formules
    permettant de calculer :
    \begin{itemize}
    \item l'aire d'un parallélogramme de base $\mathscr B$ et de hauteur $h$;
    \item d'un pavé droit de longueur $L$, de hauteur $\ell$ et de
      profondeur $p$.
    \end{itemize}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Démarre le logiciel \texttt{OpenOffice} puis clique sur \texttt{Fichier} et choisis \texttt{Nouveau} -- \texttt{Classeur}.
    \end{enumerate}
    \[\includegraphics{4tableurexo1-1}\]
  \item\textbf{Pour l'aire d'un parallélogramme}
    \begin{enumerate}
    \item Dans la cellule \texttt{A1} indique $\mathscr B$; dans la
    cellule \texttt{B1} indique $h$; dans la cellule \texttt{C1}
    indique {\em Aire du parallélogramme}.
  \item Que mettre dans les cellules \texttt{A2}, \texttt{B2} ? Quelle
    formule, en fonction de \texttt{A2} et \texttt{B2} va-t-on mettre
    dans la cellule \texttt{C2} ?
  \item Indique les valeurs 2; 3,5; 4,19; 5,21 et 6,25 pour $\mathscr
    B$ et 4; 2,5; 4,19; 3,98; 6,51 pour $h$. Quelles sont alors les
    valeurs pour l'aire ?\\{\em Recopie ton écran} sur le graphique ci-dessous :
    \[\includegraphics{4tableurexo1-2}\]
    \end{enumerate}
  \item\textbf{Pour le pavé droit}, construis un tableau en te basant
    sur la question précédente. Choisis cinq valeurs décimales pour
    $L$, cinq autres valeurs décimales pour $h$ et cinq autres valeurs
    pour $p$.\\{\em Recopie ton écran} sur le graphique ci-dessous :
    \[\includegraphics{4tableurexo1-2}\]
  \end{myenumerate}
